[咁少?] 港鐵減25%客量史上最傷

連月以來，多個港鐵車站被暴徒破壞。

反修例風波中，港鐵多個車站及沿線設施屢遭示威者破壞，頻頻封站及提早收車維修，上月更加首次全線停駛。港鐵表示，上月本地線客量為過去七年半以來最低，僅錄得約一億零八百萬人次，不但連續第三個月下跌，按年跌幅更達百分之廿五。除本地線外，機場快綫、過境線及「直通車、輕鐵及港鐵巴士」的客量亦齊齊下跌，當中，以機場快綫的按年跌幅最驚人，達百分之四十三，相信與訪港旅客銳減有關。

上月1.08億人次 7年半新低

港鐵公布最新的乘客量資料，本地線包括荃灣線、港島線、觀塘線及東鐵線等鐵路，今年十月份總客量錄得一億零八百四十五萬六千人次，為二○一一年二月以來表現最差，按月減少約百分之十五，已經連續第三個月下跌，亦較今年五月、即反修例衝突開始前大減近百分之二十四，按年則減少逾百分之廿五。其中，上月本地線周日平均客量，上月僅四百三十二萬七千人次，按月減少約百分之六，按年則減少百分之十三。

另一方面，除廣深港高鐵香港段外，港鐵其餘路線路客量都齊齊下跌。由於旅客大減，機場快綫上月總客量僅九十一萬六千人次，按年下跌百分之四十三，相關跌幅是眾多路線中最大。由於上月有多班直通車停駛，輕鐵系統亦受到嚴重破壞，「直通車、輕鐵及港鐵巴士」上月總客量為一千二百四十一萬七千人次，按月減少百分之三十二，按年則減少百分之三十九，相關客量數字為兩鐵於二○○七年底合併以來最低。羅湖及落馬洲至上水的過境線，上月總客量為七百一十八萬二千人次，按月減少百分之十，按年則減少百分之二十六。

高鐵升14% 遠遜政府估算

高鐵方面，今年九月客量創下通車以來新低，僅九十三萬六千人次，但上月客量「谷底反彈」，錄得一百零六萬七千人次，上升十三萬一千人次，升幅近百分之十四，日均客量則為三萬四千四百人次，仍大幅落後於政府估算的日均約八萬人次。

用黎運狗既都唔會想搭
跌得25%咪少
反正賺左都無得分

由六月反送中示威活動至今，警方已承認施放超過10,000發催淚彈。警方甚至喺民居或學校附近施放催淚彈，令到最近有好多小朋友有呼吸道或皮膚疾病。而且有害氣體亦會令市民，小朋友健康受到長遠影響。為咗保護下一代，我哋一班家長決定發起遊行，呼籲教育界及家長帶同小朋友一齊參加！

遊行已獲不反對通知書， 希望各位教育界人士，家長帶埋小朋友一同進場！

遊行日期：23/11(星期六)
遊行時間：10:00a.m.
遊行地點：九龍塘沙福道》喇沙小學

活動詳情請入Tg link :

明明自己關站
On9